[中共大禮已送到] 湛江輸港豬隻驗出病毒 同一批次已流出巿面

上水屠房有豬隻驗出非洲豬瘟病毒，現時屠房內有6000頭豬隻，政府將會全部銷毀。食物及衞生局局長陳肇始晚上(10日)就非洲豬瘟化驗報告會見傳媒，她表示，上水屠房會停止運作直至消毒工作完成，預計供港新鮮豬肉會減少，而荃灣屠場則未受影響，會正常運作。她強調，非洲豬瘟不會傳人，豬肉只要煮熟便不會有安全風險。

首席獸醫師兼漁護署助理署長何展豪表示，發現病毒的樣本於5月2日提交化驗所化驗，涉事病毒樣本屬不定時儲存樣本，等到國際認證才提取作檢測，所以於今日才進行檢測並發現病毒。而病毒樣本是來自廣東省湛江一個豬場。何續指，同一批屠宰場的豬隻已流出市面。

涉事豬隻於本月2日已抽取樣本，事隔8天才公布消息，惹人質疑當局是否延誤公布，食物安全專員何玉賢解釋指，涉事豬隻檢疫時並無任何非洲豬瘟症狀，屠宰後有衞生督察發現有問題，不能供應予市場，已即時銷毀，並抽取化驗樣本，但當時徵狀不似非洲豬瘟，故根據程序以進行定期測試，至今天才化驗並公布結果。

何又指，涉事豬隻不宜人類食用，其淋巴結腫大有膿，其非洲豬瘟病徵不明顯或因是在潛伏期內、未發病或徵狀輕微。他指，該批豬隻尚有其餘4個樣本呈陰性反應。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良指，內地豬場已持續爆非洲豬瘟一年多，現時發現香港有內地供港活豬帶病毒，屬意料之內。他強調，非洲豬瘟病毒不會經豬傳人，但可在豬隻之間傳播，因此對豬農影響較大。病毒可在豬肉及豬肉製食物存活一段時間，人類進食不會有中招風險，市民不用過度憂慮，反而需關注香港豬場之間有否傳播病毒風險。

何栢良又指，若帶病毒豬隻已於屠房屠宰，政府需考慮屠房環境的消毒範圍，判斷散播風險，同時應檢視如何加強內地供港活豬的檢測。

晚上約10時多，有身穿防護衣物的人員進入上水屠房，並在屠房門外張貼告示，公布屠房暫停運作的措施；隨後警方亦到場限制人流出入屠房。期間，有約4、5名屠房職員亦一度被拒進入屠房，後來經由食環署人員引領下才獲准進入屠房。

香港臘味收皮了

多謝中國 多謝共產黨

要戒豬了

有午餐肉有女屌嘅日子要到了?

幾時會豬傳人呀？
一獲熟

己排除左會變種嘅機會